<?xml version="1.0" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>はてなブックマーク AI・機械学習からの情報</title>
    <description>はてなブックマーク AI・機械学習からの情報を提供します。</description>
    <link>https://example.com</link>
    <item>
      <title>完全自動運転にLLMは必要か？</title>
      <link>https://zenn.dev/turing_motors/articles/353a6e71a1444c</link>
      <pubDate>2023/10/17 18:11</pubDate>
      <description>サイバーエージェントが生成AI（人工知能）を社内業務に全面的に導入する。ゲームやアニメなど事業部門に加え採用面接など管理部門も使えるようにし、2026年までに映像や書類の作成といった既存業務を6割減らす。空いた時間は新サービスの企画や開発など付加価値の高い業務に充てる。サイバーエージェントは10月に様々な種類のAIの活用を推進する「AIオペレーション室」を新設した。専任の管理者を置き各部門から</description>
    </item>
    <item>
      <title>コピペするだけ！GPT-4をセラピストとして実行するプロンプト｜Abiru</title>
      <link>https://note.com/abiruy/n/n98f7e2467fce</link>
      <pubDate>2023/10/17 14:46</pubDate>
      <description>概要 背景・目的 実験 実験の概要 定量評価 定性評価 おわりに 参考文献 DROBEで機械学習エンジニアをしております、藤崎です。 概要 類似商品検索の基盤となる複数の特徴抽出アルゴリズムについて、DROBEの保有するデータで評価した 定量評価によると、画像単体を入力とする ResNet-50（自己教師あり学習）とCLIPの性能が高かった 定性評価によって、取り扱うモーダルの違いによる各モデル出力の顕著な差異が確認できた 背景・目的 小売において、商品の在庫は無数に存在しています。そのため、消費者やサービス提供者が商品に紐づく情報（画像、商品の説明文など）を解釈して、特定の商品と類似したアイテムを人手で行うのは困難です。 この課題を解決するために、機械学習手法の活用が注目されています。 機械学習を用いた処理の流れは、 商品に紐づく情報を適切に 「要約」 し、 1.で 「要約」 した商品情</description>
    </item>
    <item>
      <title>【独自】万博は「残念やけど中止に」大阪府が提供のＡＩ活用チャット大ちゃんが回答（MBSニュース） - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/articles/64a3bf15236105270485d87f78a31155def479f2</link>
      <pubDate>2023/10/17 14:13</pubDate>
      <description>はじめに こんにちは、クラウド事業部の葛城です。 今回は、AWS Lambdaを活用してS3にオブジェクトを配置した際に、ChatGPTを活用して自動で内容を分析してタグ付けするシステムを構築しました。 AWS LambdaとAmazon S3を初めて触る方や、コードを書いて少し格好良くシステムを構築したいAWS初学者向けの内容になります。 GitHubでコードを公開しています。 github.com こだわったポイントとしては、ChatGPTのAPIを試してみたかったので、s3のタグ生成の機能として活用しました。 また、AWSのインフラストラクチャをTerraformを使ってコード化したので、IaCにする際のTipsやAWSの IaCに興味ある方の参考になればと思います。 目次 はじめに 目次 1. AWSサービスの概要 AWS Lambda Amazon S3 2. 自動タグ付けアプリ</description>
    </item>
    <item>
      <title>【速報】吉村知事も推奨の大阪府のAI「大ちゃん」が大阪万博中止と回答！</title>
      <link>https://togetter.com/li/2242321</link>
      <pubDate>2023/10/17 13:25</pubDate>
      <description>LLMのコスト表示、分かりづらくないですか？ 生成AIのモデル利用料金って、1kトークンあたりの単価かつドル表記なのでパッと見分かりづらくないでしょうか？ そこで、エンタープライズな環境で生成AIアプリケーションを開発する際に最も利用されると思われるAzure OpenAI ServiceのGPTシリーズとAmazon BedrockのClaude 2のコストを、イメージしやすい具体的なシナリオに基づいて月額コスト比較してみました。 比較するモデル 各社、今のところ利用リージョンによる価格差はないようです。 クラウド モデル トークン上限 入力コスト 出力コスト</description>
    </item>
    <item>
      <title>今週のはてなブックマーク数ランキング（2023年10月第3週） - はてなブックマーク開発ブログ</title>
      <link>https://bookmark.hatenastaff.com/entry/2023/10/17/115329</link>
      <pubDate>2023/10/17 11:53</pubDate>
      <description>生きていれば、誰だって心配や不安の1つや2つを抱えています。 しかし、その問題についてあまり思い悩んでしまうと心のバランスを崩しかねません。 さらにその悪影響は身体にも及ぶようです。 このほど、カナダ・ダルハウジー大学（Dalhousie University）の最新研究で、不安への感受性が強い人ほど、日常の身体活動レベルも低下していることが明らかになりました。 こうした人々は特にスポーツのような激しい運動と最も縁遠くなるとのことです。 研究の詳細は、2023年9月19日付で学術誌『Mental Health and Physical Activity』に掲載されています。 目次 「不安感受性」とは？ 「不安感受性」とは？ 日々の身体活動は健康的なライフスタイルに欠かせません。 定期的な運動は体だけでなく、心の健康を改善する上でも大切です。 その一方で、個々人の「不安感受性（Anxiety</description>
    </item>
    <item>
      <title>画像入力で楽々！ChatGPT-4V と Python GUI 開発 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/key353/items/a08fbc462ac944fc7c30</link>
      <pubDate>2023/10/17 08:03</pubDate>
      <description>新人を育成するときに、まず有効なのは現場での指導、いわゆるOJTです。 が、同時にOff-JT、いわゆる座学である「研修」や「勉強会」なども合わせて行うと、OJTの効果が高まることを、経験的に知っている人も多いでしょう。 私が在籍していたコンサルティング会社でも、上の２つの教育は併用されており、それぞれに目的がありました。 OJTは純粋に、お客さんのプロジェクトを進めるためのスキルを教える場所。 そして、Off-JTである勉強会は、そのスキルを「標準化」する場所でした。 コンサルティング会社における標準化というと、何やら難しげに感じるかもしれませんが、非常に単純で、以下の３点からなります。 １．現場の属人的な技術を「ツール」に落とし込むこと ２．ツールの使い方を新人に指導すること ３．既存のツールの改善をすること ここでいう「ツール」とは、例えば 「提案書のテンプレート」 「顧客向けの勉強</description>
    </item>
    <item>
      <title>「カスハラ」生成AIで再現、スタートアップが対策テック　離職防ぐ - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC241L60U3A920C2000000/</link>
      <pubDate>2023/10/17 06:09</pubDate>
      <description>「『生成AIを使ってこんなもの作ってみました』開発者LT大会」は、急速に発展しているChatGPTや生成AIといったAI技術を使って何かを作ってみた人たちがアイデアや成果を共有する、ログミーTech主催のイベントです。ここでPR TIMES社の土屋氏が登壇。「ChatGPTを使って文字コードを扱う負担を軽減できるか」という調査の内容と結果について紹介します。 Shun氏の自己紹介と、本セッションのアジェンダ Shun氏（以下、Shun）：それでは、PR TIMES社の土屋が発表します。私の名前はShunといいます。PR TIMESに勤めていて、ソフトウェアエンジニアをやっています。 本日のアジェンダです。私の発表はどちらかというと、個人開発でChatGPTを使ったものを作って、それで実験をしてみたという内容になっております。 表題にもあるとおり、ChatGPTに文字コードのことを聞いてどん</description>
    </item>
    <item>
      <title>強いエンジニアになりたくて。20代の大失敗で始まる、夢を掴んでも挑み続ける二刀流というキャリア - Findy Engineer Lab - ファインディエンジニアラボ</title>
      <link>https://findy-code.io/engineer-lab/shinyorke</link>
      <pubDate>2023/10/17 09:14</pubDate>
      <description>生成AI（人工知能）をシステム構築に活用する取り組みが進んできた。ソースコードの自動生成やテストの効率化、運用自動化などカバー範囲は広く、省力化や品質向上といった成果を上げている。今回はNTTデータの取り組みを見よう。 前回の記事 AWS・MS・Googleが生成AIでシステム構築支援、ソフト開発全般で効率化競う 「長年にわたって生成AIを研究しており、AIガバナンスを徹底しながら、積極的に活用を推進していく」。NTTデータグループ 技術革新統括本部システム技術本部ADM技術部ADM担当EGMグループの村上功修部長は、NTTデータの生成AIへの取り組み姿勢をこう述べる。 同社が生成AIをシステム構築へ適用するに当たって指針は大きく2つある。1つは開発者が不足している領域への適用、もう1つはソフトウエア開発領域全般への拡大である。要求定義から設計、開発、テストなどの工程について、「Azure</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft傘下のLinkedIn、約668人の人員削減</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2310/17/news065.html</link>
      <pubDate>2023/10/17 07:00</pubDate>
      <description>GoogleのAIを使って著作権問題が発生したら…Googleが対応いたします！2023.10.16 17:00 Maxwell Zeff - Gizmodo US ［原文］ （ そうこ ） 10月12日のGoogle公式ブログにて、Googleは生成AIに対する責任姿勢を表明しました。 GoogleのAI生成サービスを使ってできたものが著作権に触れるようなことや法的リスクが発生した場合、その責任はユーザーではなくGoogleが担うことになります。 10月13日公開のGoogle CloudブログでもAI責任について触れており、いわく｢生成物かどうか、生成AIモデル作成にGoogleがトレーニングデータを使用しかたどうかにかかわらず、Google Cloudサービスが、あなたやあなたの企業に対する著作権侵害などの問題もカバーします｣とのこと。 AI生成物で発生する問題において、その責任をと</description>
    </item>
    <item>
      <title>「ロボットが代わりに登校」熊本市の新たな不登校支援に世界が注目！ - ナゾロジー</title>
      <link>https://nazology.net/archives/136559</link>
      <pubDate>2023/10/16 13:55</pubDate>
      <description>大規模言語モデルには、有害なコンテンツを出力しないようなセーフガードが設けられています。プリンストン大学、バージニア工科大学、IBMリサーチ、スタンフォード大学の研究チームがOpenAIのGPT-3.5 TurboとMetaのLlama-2-7b-Chat大規模言語モデルを検証した結果、小規模なファインチューニングでセーフガードを外すことができたと報告しています。 [2310.03693] Fine-tuning Aligned Language Models Compromises Safety, Even When Users Do Not Intend To! https://arxiv.org/abs/2310.03693 AI safety guardrails easily thwarted, security study finds • The Register https:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>